召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (14)

新po
召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (13)

甩完p 連牌都釘鳩埋

咩事？

今日唔熟路係單程路差d想掉頭，比van仔大哥呠左野先知果到係單程路，想問下如果比人捉左要扣幾多分？

最後冇掉到同van仔大佬say左句sorry ，宜加成個人都仲驚緊

其實舊po未爆

爆左了

冬天考定夏天考好d? 冬天對凍到硬哂，反應都慢d

真係冇諗過呢個問題
嗰時排到咩期就考咩冇乜所謂

過左冬考啦
岩岩10月一take pass

想問我想重考，因為之前係駕院搞掂哂d野 , 想問係咪要自己上網排期，排完之後自己搵師傅？定搵師傅先佢會幫你搞掂哂？

LM 第二Take要Pass

琴日第三次考巴士終於pass

不過印證到一個道理
阿sir 好人比起手車好更重要

黎緊第三次考天光道有咩注意
前2次 油塘 永孝

今次個官點

有冇人下星期二(28/11)考沙駕 ,
利申: 應該果日會肥棍私家車

換咗車，連泊位都唔熟，本來預自己肥硬

一開始泊個位已經入得太後差少少就出界
去到斜路起步之後個讓車位，又停得急chok 到阿sir
到咗迴旋處本身見架的士係上一個出口出，我一郁佢又唔知點解轉多個圈，情急之下用咗少少心掣拉停架車

係街市個燈口又等架的士落輪椅，停咗係路中心行人過路線前，燈都轉埋，再轉綠先過到，過咗果個位，我見都係綠燈就上三波，點知一上完就轉黃，拖唔切波用三波停加重少少腳停車，啱啱好白線前停到

之後前少少過咗巴士站，cut 緊入左線準備轉入永泰道，突然有架的士係左面出現，阿sir 都打開本薄準備寫野，可能的士見我考牌即刻cut 返去右邊，阿sir 就合返埋本野，不過呢一刻我都預自己死咗

最後行返永泰道果段要cut 中線，中線突然勁多車，由路口一路去到近車房都出唔到，焗住係車房啲死車前面停車，停咗幾分鐘，前面支燈都轉咗兩次先出到，學咁耐車都未試過，諗住要阿sir 等咁耐實衰多幾錢重

但係返到考場，阿sir 仲好好耐性慢慢等我熄車入波先落車 上次果個已經趕住叫我開門

拎返張黃紙，諗住一定肥無睇，但係又唔見有夾重考張紙，再望望竟然合格，我直頭呆咗

師傅話可能係阿sir 欣賞我有耐性唔急所以比我合格

4月會係天光道考26，有冇巴絲都係?

咁好
考咁多次 d 官都係想殺人咁款

點解會知肥咩車

我考棍波私家車 依家陣伏味出曬 我都預炒多

車咁日日咩車都會肥人嫁啦諗炒唔炒不如mental practice諗多兩次啲河畔好過
沙駕定街師傅?

有無人考鴨駕

做咩咁傻考棍私

如果考自動波私家車都唔掂係咪可以死左佢

坐車算吧 唔好考啦

岩岩個星期考完1 take pass, 本身都係抱著肥的心態

Ching 唔熟咩多？ 離合器同腳制？

用 golf 考？

星期二下午
利申肥硬

用polo，其實幾好揸
之前補鐘揸過岀邊啲車，掉高個離合少少就死火，同過10k 唔上2波會chock 到pk

第一次考路試有無得排快期
媽呀好想快啲考呀

嗰時on 99 以為細車易揸啲

腳制有時踩得太大力

棍Van
3轉2點樣可以無咁chok

停車係唔係落晒極力指再鬆一下brake再踩會無咁chok

好驚又chok死影帝

van仔易揸過私家車？

冇

van仔 個馬力大啲, 斜路起步好似唔駛再畀油

鴨駕係咪真係多人到咁 有朋友3月考 尋日睇場内堂竟然得五堂可以book 場外一堂都冇
我之前元駕就大把位

係
成班以為鴨駕實pass個個都去鴨駕

我之前都係咁 試下落到20km/h先轉波 會舒服啲

1.起步
步驟岩，如果燈位起步，一般可以踩住油步加摩擦點
放手制後，起左步，先慢慢放左腳，右腳慢慢踩，就唔會向前沖，同唔會太慢黎起步

2.轉波
我跟學院同補鐘有唔同講法

學院就上波當開車咁，摩擦點加踩住油

摩擦點姐係入左波，唔叫空波
空波係你踩盡離合器，個動力同車轆分開左，但架車繼續向前先叫空波滑行

例子係
1. 你停車時踩低離合器，未停晒時，跟著見前面仲有位，放開左腳制，比佢繼續行

2. 踩低離合器，入左1波未去到摩擦點前，放左手制，架車向前行

利: 棍私家岩岩pass 希望concept 岩

如果最後1,2堂都冇信心，補下鐘
我都係加操先1take pass，加油

棍van起步唔洗比油，拎夠摩擦點就已經夠動力向前行甚至上斜，之前駕院學車同補鐘比阿sir話過
利: 棍van pass

轉波係應該睇當時車速黎決定，如果未夠車速就轉2波/3波，架車係會慢一下先再去，因為車既轉數未夠。

斜路起步，你應該係磨擦點搵得唔夠準先會溜後
同埋想問你有無拉手制？
有拉的話，又搵岩磨擦點基本上唔會溜後
我學車時，師傅從來都無教過斜路起步要比油

有錯請指正

利申 棍van

1. 基本上你吊到摩擦點就已經行，唔洗比油，比油係行一個車位入2波

2. 入2波後比油唔算空波滑行

利申: 棍Van 1 take pass

貨van 原來斜路起步可以唔洗比油

利:學棍私真係唔知

貨van 入二波都可以唔比油，自己識行

只不過揸返棍私要重新學過起步

利申: 2號已Pass

一陣1145考 好緊張

如果貨van起步同上斜比油好似會比考官tick油門控制

上斜起步

聽日考車話要帶三個月住址證明
但係近排咩信都冇收到
有冇咩方法解救?

貨van上斜起步唔係要吊高d 極力子再比少少油先鬆手掣咩?

唔洗比油都得 上斜起得步都唔預快
唔需要比油

棍van同棍私唔同，因為馬力夠，吊夠極力子就夠力上斜

細車先難渣 盲點又多 棍私沙田算易 其他路要上斜一唔小心就死火

HIACE 唔洗畀油都識去

唔會tick
你唔係一起步成架車衝前就可以

點樣轉波（上高波同落波）順d

考掃桿埔 都好驚斜路起步

吊一半停2秒,放腳慢啲平均啲,開始放腳同時比油
同埋車速要夠快/慢

落波果時定住極力子，會聽到引擎有一下高轉聲
等果下聲完咗先慢慢放曬就會好順

上波前先加速，唔夠速度上完波部車會震
落波相反，印brake減速先好落波

啱啱河畔pass咗(棍van)
不過張黃紙都成十幾個minor 剔，其實係咪好“掹車邊"?
見佢考個時只郁咗支筆一次，點知入返去個office剔咗咁多

正常 30個pass都見過

十幾個唔算多
就算你真係乜都無做錯，佢都會送啲tick 比你
不過合格就得啦，其他唔使理

佢要交差啫 剔得少一陣比人話冇做野
郁得一次咪好 即係大剔嘅機會都少d

4月考油塘.....等死中

好正常，冇人係完美，點都要比啲剔你，佢都要交差

一出試場大路無車好出
考完入試場對面線無車先轉入

靠背龍 小心人 好撚麻煩d人成日走出馬路
亞皆老街線 一開始落斜轉左要好慢
石鼓街好撚斜 小心開車漏後

啱啱2take考完忠義想死 又肥

唔會 俾少少係會順d 但唔洗俾咁多

可以咁講，只係得最後大路轉右反學校的燈位係暗斜，唔比油會溜後

今日學車唔錯，希望明天考唔好發花瘋

無學牌？

2個月夠唔夠時間學?依家排2個月有得考,趕返去澳洲揸

考完唔係都要等一年先換到國際牌？

唔使,拎住個香港P+ passport同澳洲full license 冇分別

你有幾堂先???
2個月每個星期都去上堂實夠

全新定重考?
全新未考過可以兩個月咩

pass 左想用快期大法睇下攞得未
佢出 你并不符合申請重考生快期資格 係咪即係攞得
之前d post 好似有巴打講過下， 但係搵唔返

個系統改咗
我頭先試佢彈咗「請輸入你上次不及格的考試表格號碼」

咁心急做咩

第二次重考
冇話去邊度好啲/師傅推介
之前跟嗰個師傅唔係好掂

中午2點25考，求集氣

啱啱考完 肥左
有冇師兄比人剔過軚盤運用不當。。。

肥咩？

佢唔係講左咩

係咪架車行直路都扭黎扭去?
或者cut線扭得太急出去 回軚又太急搞到考官飛黎飛去

都無發生
自己泊車衰左 cf話考官會點都剔

駕院18堂非智專而家有d淆 想補鐘

屌,下年好忙
5月46,8月26

考車心急得滯未減夠速就三波落二波 chok親考牌官
個下即刻say sorry 好彩之後個人都定 順利pass

點解得18堂咁少？

有冇人今日3點幾考沙駕?

2點幾掃捕桿

巴打加油

準備學車，大家跟師傅學定駕駛學院?
同埋有冇d做到分期架?
thx

我俾個官剔過...因為佢覺得我個彎轉得差

通常軚盤控制不當同轉彎位置不正確都係一齊剔

啱啱pass左永孝街
利申：棍貨2take合併

屌又係佢覺得

試過全程開4十幾速 PASS左(不過係元朗最易個條路)

得2,3個細剔

巴打考成點

自動波私家車先難比你PASS

元朗村？
3條大直路，爽到hihi
仲要路程最短

不過我考宏業東

我 1 take pass 咗但有成7，8個細剔

掉轉左
係轉彎位置不正確同軚盤控制不當通常一齊剔
只有軚盤控制不當就應該唔關轉彎事

衰左
行棉花路，過左聖保錄，丹麥餅店前一個街口，有架私家車停左係到，大半個頭突左出來，司機係咁叫D車過，我都好慢咁過。

結果都係肥未有睇清路面情況

唔太記得 不過好似係一開波轉左之後經西鐵下面番去 記得勁快完 最快番到去

轉彎個孤度有冇用左其他車條路,入線位有冇踩線/貼線 其實唔算主觀...

我覺得正正常常都係講運多 邊個官 邊條路 有沒特發野

我覺得唔合格既唔洗咁灰心

就好似「大富翁實驗」
1 TAKE PASS就覺得係「理所當然」，其實可能只係佢夠運，話唔定另外一個平行世界已經肥路左

發現人在占據優勢時，會潛意識說服自己，一切都是「理所當然」的。研究中，他讓其中1人扮演「較有錢」的玩家，一開始就持有兩倍的金錢，一次能擲兩個骰子，走完一圈後還可以拿到兩倍報酬。結果，這些「既得利益」的玩家在動作時比較大聲，口氣也較差，常嚷嚷著自己只要如何就能獲勝。

過死車望後既時候有個女人衝出黎 唔夠考牌官dup得快

我第一次就快宏業東，我記得 2邊死車 對面的士對頭 沒試過咁既情況 想比佢過左先 停左係到
之後個官話我要泊入D死車個邊比位佢過 咁就肥左
佢全程沒踏停過部車
不過都肥左 第一次好緊張全程2X速
年齡好後生 打扮得好型 (之後聽阿SIR講個官好嚴

第二次 就咁岩中個好人官 都幾老 身型細粒 把聲GAYGAY地
(聽個阿SIR講 話佢好人 鐘意快車

抽中埋最簡單條路 全程4X速 超快考完 PASS左

永孝街衰左
轉灣時位置不正確

今日油塘3tank

3take 終於pass

開心得濟

垃圾(我)都多石綫都肥咗
都考官dup停咗

阿sir幫我問左考官。
原來係衰棉花路，掛住望推車仔伯伯無望double parking 架車

我想車死個伯伯

可唔可以全程用2波考

另外巴打們有冇元朗補鐘介紹

要上一次3波。

想cut線果時隔離線好多車黎緊，慢慢一路向前一路望中鏡等機會，點知我未cut都無啦啦俾考官叫停我話後面有車 點解咁樣都可以肥

要完全無車
佢覺得你唔夠佢快，唔出得

今朝九點考

如果係咁我上一次 之後全程2波算

二波起步唔知會唔會肥
不過3波係做一下比佢睇

但係我都未出，係收慢等冇車，佢就無啦啦叫我停

今日第一次出街同上3波 成日2上5

聽朝考忠義街 有咩特別要注意 ？

仲以為考樂活道 你個條線上堂都好小行

不過起碼知自己衰咩

一星期後9點元朗 好淆

其實我覺得樂活道好考D
棉花路太多妹下妹下同手推車

我想問沙駕d 快期幾耐左右？我師父心情上落好大

巴打幾號考

你等支棍回返去中間先推上3波會好d
Btw係要睇情況上3波
大直路冇死車冇燈位點都要上3波
你2波行哂成條路都有機會比人剔波段唔正確
練多d啦 熟就唔驚架啦

肥邊度先多石

最多話你用不適當波段

轉入多石街之前 見到好似入錯波就望一望 之後玩撚完

考試唔小心二波起步左1次 passed
規矩上跳波即肥

下次加油

起步一定要1波
唔好搏

除非個考官見唔到，如果唔係見到2波起步會即肥架

如果有考駕院肥咗嘅巴打
你地會再排期考駕院定其他地方？

我諗住跟反駕院算
利申 沙田河畔今日肥左

唉屌今日肥左天光道 放學時間太多死車 冇車一出就黎一架.... 一DUP就收皮

肥咗嘅巴打有冇限自己幾多次內要考到
如果過咗個次數仲唔得就算數

出試場位要停係紅區望多幾次無車先好轉彎
我個陣考天光師傅都話呢個位係易死

喊出黎，比師傅扣咗張黃紙成2個月，話幫我整快期但whatsapp 藍剔我
可唔可以叫運輸署重新出過張黃紙比我，我自己整快期

問一下巴打，絲打們，聽人講18歲考車好易肥，係咪真咖？

放學時間考天光道真係好難...附近太多學校好多車...
利申之前天光道9點幾pass

都係嫁 不過都有好多成功例子既 做足哂所有程序佢想肥你都肥唔到啦

禁巴打們會唔會建唔建議一個剛到18的人去考牌？？
利申：即將夠，想考牌，但想緊幾時考……

用個人資料已經可以報快期，唔使黃紙

報啦，好多人都係18 歲即刻考
我當年都係考完 DSE 即刻去報

不過2 take 先pass

18歲1 take pass.
做齊嘢其實唔驚

個cf咁狗 明屈你唔識會跟返佢

樂活道三條最好考...

富豪黃格位成日有的士插
聖保錄出面一堆傻人
棉花路又一堆車仔

識人鴨駕考兩次自動波私家車都衰咗

要報就快d報，愈遲愈貴

駛乜見到，聽轉數已經分得出

想問下暫准牌可唔可以代領

自己又冇諗過個情況比我想像中差 係衰係架泊得差既私家車 一出就玩完

有幾難。做戲咁望鏡
冇車先cut線.有車咪停
停車唔會肥.慢慢上波落波
怕chok咪隻腳輕力.
軚盤慢慢轉。
學車就唔好諗乜柒二波起步

姐係用個人資料就報到?咁我係咪可以唔洗理個師傅，自己出去再搵師傅

想cut線但有車要停？

18歲報 等得黎其實都就黎19歲

係丫，個師傅明玩你，轉師傅啦

你自己上快期個網睇就知，可以揀打路票號碼或者身分證號碼，是但有一樣就申請到

個學牌1月頭到期，李健話幫抽快期，但仲未有聲氣，會唔會趕唔切又要整過張牌

自己出去搵人排啦 我搵果個就三舊水
今日考完pass埋

有冇師傅介紹。。。

想唔想試我果個？幾好既唔會一二一二呀
230一節 租車1500

一二一二隻腳呀
屌你幾時郁撚到隻手呀

下個禮拜三9點半天光道，好緊張

時間真係重要 今日11點忠義街 輕輕鬆鬆

油塘三點半2 Take

High five

2點忠義2take

琴日剛甩P

咁就得啦，頂佢個肺，比佢搞到遲咗成2個月。個學牌仲要黎緊2月到期，都唔知個快期夠唔夠快

今日考多石 棍van 比個官話停車chok肥左我 出面補鐘同駕院師傳一直都話揸得幾好 好sad

想知chok親考官係真係可以肥？
係咪離合器使用不當tick左嚴重？

我上次就係
離合器控制不當同油門控手不當

呢啲真係冇得怨 可能緊張大腳左

運輸處兩個月慢期好似實得

你係咪喺門口等開門嘅4男1女之一

我咪就係chok親比人肥嘅例子 佢剔我腳掣控制不當嚴重 離合器我估係轉波chok掛

巴打係我啊大埔道巴打啊
今日忠義又死撚咗
頭都擰甩膊頭就黎甩骹咁滯佢話我冇望盲點
我師傅都唔信考官話我肥呢樣 話我呢樣一向做得好足

真係好睇個官好唔好人
臨尾番試場二轉一波時chok到死火咁個官都彈一彈,
但係剔我pass

我未出車場比官dup 好在隻腳快過佢

有無咩心得？下個月月中考啦好緊張

我留意左呢個post好耐
發覺油塘合格率都幾高
感覺上高過其他路線

路口同迴旋處睇清楚先好去，去左就要爽，我今次好彩全部都冇乜車，上次行高超衰迴旋處心急出左俾人踩停

試車果陣行一號線賴哂野，勁多田螺車塞死，好彩最後考2號冇事

好講運，迴旋處如果多車真係好淆，後面d搵食車又係咁爬你頭

迴旋處好易出現，所以一定要有耐性
等到無曬車先出，唔好搏，個官都唔會話你

21號 油塘高超1take

其實沙田都好鬼易 講親肥沙田都係唔小心
河畔除外

係啊 巴打你都係其中一個？

一陣考元朗

加油

我2點20分 早到見到你地
我fail咗

肥左 衰心急早cut線 考官開頭都沒take我任何野

你考邊條線
個日考我個官好很老又瘦

有冇清考過元朗宏業街 有冇心得分享

今日第一次行好撚多突發野

上星期考元朗衰左，想重考，因為之前報駕院係佢地幫我搞掂哂d野 , 唔想再報駕院，係咪要自己上網排期，排完之後自己搵師傅？定搵師傅先佢會幫你搞掂哂？

細圈
師傅話我個官算好 但佢屈鳩我冇擰頭 我擰到頭都甩膊頭都甩骹咁滯啦
師傅都話唔信考官會話我衰呢樣 話我平時做得好足 有時做多咗添
迦密村街有部閃燈警車停低咗
我都醒目停喺後面有幾耐等幾耐
最後有黑警幫我擋住對頭車示意我爬警車頭
然後成段都好順 點知

宏業東一take pass
過左宏業西左轉停定睇清楚有冇對頭車先入
出強業街唔好心急，冇哂大路車先好出

我都係細圈 聽到個官話要轉入去勁緊張 平時都無點行過
個到禁學

忠義街好大機會考細圈，
一黎快，二黎平時無得練
你係咪出路口無擰多幾下？
要不停望左望右再望左.....

你排慢定快？
多數拎左個期先搵師父

考元朗 而家分唔清邊d路有優先

我試過佢全程都無剔我，
最後都肥左我
重點係肥我轉彎
我唔覺得轉得差
師父都解釋唔到

想問下邊到有得買P牌，駕院送個個成日甩

行入去迦密村緊張到腳震 好彩做足d野最後pass

啱啱鴨駕1 take pass

其實有無巴打考忠義街係會行大圈
我聽親個個都係行迦密村

我三年前考貨van 係行大圈

沙田d導師好伏下
特別後生個d hea 多過教

我智專 同模擬考個個都好好人

好人唔代表教得好 相反元朗後生覺得幾有心

講漏左
兩個都老師傅 教得好好好有心機

究竟點先可以行車置中

19號就考葵盛圍

我會多啲望左右鏡擺返正
有時無車既彎路行到40幾我都成日好貼邊俾師傅話

貼到埋鐵欄

邊到有P牌買?

仲話轉灣轉到賽車走線out in out 禁

踩慢啲轉彎啦巴打
轉彎踩界會肥

拎快期 考多次駕院

我等緊師父俾快期我呀....

星期一元駕考試 好驚

重考諗住報觀駕好唔好？

望遠D+左右下角窗框痴住左右兩線

師傅教望遠d 自然架車會靠返中間
自己都覺得幾有用

元駕真係好多後生師傅
不過我個個係老師傅黎
有心教又唔燥底，教左好多實用野
模擬試個老師傅都唔錯，同我師傅應該fd底，不過講野好大聲，考緊個人成日俾佢嚇侄

無練過迦密村街
星期三考 唔好入去啊

我考忠義街架

請問如果我圈住嗰到無著綠色嘅➡️燈（左邊直去燈有著），而對面又無對頭車，我係咪都可以照打燈同轉右？

定係我要喺袋口等到➡️著綠燈先可以行

出咗箭咀就行得架喇
不過如果你離遠已經見到箭咀出咗就收慢少少提防佢轉燈

如果未出箭咀
就係袋口等 一路望最遠有無車
完全無車就可以出

駕院會送?無送比到我
好彩有出去搵師傅補鐘 個miss廢到仆街 pass左黑面

巴打你師傅姓咩？

好送要你報金牌路路通 昆你幾錢蚊先送

姓黎，頭像係北京名勝

明白，唔該絲打
另外想問如果要轉入迦密村街嘅話，喺嗰個袋口位都係同一做法 ？

我想問吓大家喺=========線等開車拉唔拉手擊

我師傅話等咗十秒都未出到就拉，其實未過十秒但我拉咗都無問題？

我唔怕拉得多，最怕個官厭我無拉手掣

今日發覺忠義街條路線都ok易 係兩邊多死車，做足動作同埋有慢慢嚟應該pass掛

係呀 都一樣
慢慢轉
果邊可能多死車
我考0845 就無乜車

我考1130，好彩係學生哥放lunch前
迦密村無得學
我決定咩都慢慢嚟 衰心急就仆街

睇對頭多唔多車 冇車就落1波吊一吊停一停望幾眼就出

大家會選擇駕院補鐘定搵街師傅

聽日0925考永孝街
有咩要注意
已經第三次考了

相認唔到

我之前駕院學，街師傅補鐘，因為駕院真係太貴

星期二考油塘朝早
求集氣
今日學車仍然有少少吊極力子陣會彈腳

駕院學都係咁比人屌 係咪肥撚硬？

320補6堂 唔想俾多5000補考

老豆今日渣咗架車帶我行啲路試，迦密村一架死車都無

星期日超多人學車 見到啲人排隊泊位可能都排成半個鐘

我考忠義街應該keep住行30定40

一月考忠義街 上次忠義街衰行得慢
跪求好師傅

叫我行二線 我行左三線
即俾佢踩停咗
但我合格咗

恭喜

電單車既強制試係咪得駕院有得報？

46 26 全部1 take pass 留名

如果唔介意去觀塘上堂
報觀駕啦，最快
其他地方你預一年先考路試

你行幾多

開車前望哂3塊鏡洗唔洗好大動作俾佢知有望

大啲動作無蝕底嘅

著件風嬲，擰身擰到烚烚聲
個考官實知你有望鏡

thx 樓上解答巴打

聽日就考 好緊張

駕院有快期？

考邊

掃桿埔

教院自己有條隊，有人改時間d師傅就會鬥快搶返黎比自己學生，呢d叫教院快期

加油巴打

聽日考元朗
仲要撞正的士小巴交更時間

想問吓我泊完s位後入p波使唔使熄匙
最後先考調頭 考完都係入返p波熄匙

駕院得十幾個鐘學 有冇高手係冇補鐘都一take

利申：學廢牌自動波

泊位調頭唔洗熄匙架，考完路試考試完畢先要熄匙

乜都假 到時聽個官指示

因為我泊完要出去路試

路試完就斜路開車加調頭

即係我泊完之後入P波等佢check就得？

終於pass了

等左成個星期師父都未通知我快期呀，唔係要等到8月先考呀

智專先有快期？

咁既情況泊車唔洗熄匙啦，調完頭到真係考官話考試完畢先要熄。不過如果考官要求既就聽考官

各位巴打 天光道有無咩陷阱要注意？

我keep住行2x km, 師傅話過30km要轉波
全程好刻意無上30, 除左細圈最尾大斜路勁比油

2A 1take 冇補鐘

我係智尊呀

12棍 急到冇時間補鐘1take

乙部送既

元駕棍van 1take
冇補鐘

究竟忠義街既布袋位，轉既時候可唔可以踩線？

鴨駕棍van 1take
但係已經課咗水報路路通

判斷力同警覺性弱應該點搞

通常唔洗特登睇都知你泊唔泊到
Ok既就直接叫你開始行
佢要特登check既你都好危

屌你老味垃圾連登 覆左咁撚多個

搭巴士

睇黎佢真係好危
要重覆咁多次提醒佢

pass左中期試兩個月，過兩日開始學路試，兩個月冇揸過車，一嚟就喺街揸好驚

因為個師傅係我老豆同學嚟 免費教我
但佢幾忙吓 所以我好多時都唔記得問佢嘢
後日考啦集氣祝我pass啦

免費教so good

元朗工業村pass
不過真係好運
宏業東黃格撞車 封左路
加埋有電單車行我前面
放心慢慢開

想問下搶快期，我去到填個人資料，有冇帶眼鏡個到就話我唔符合條件，咁係咪姐係代表個日已經比人搶哂

肥左 俾人衝馬路害死

你係咪入錯資料
搶曬係去到日期個版無得禁制

利申 有fd幫人搶開

今日考第2次，培正最尾1個，pass左

有冇介紹

求介紹too

搵人代搶，搶左兩個禮拜都未搶到
好彩佢冇預先收錢

聽日考仲未識緊張

希望聽日順利無死車 無廢老亂過馬路

tg
@attackmabo

其實認真
突發情況比影帝踩其實唔一定fail

想無死車有一招可以用既

打去交通部投訴?

想問吓考緊牌嗰陣可唔可以自言自語
Eg. 打燈望右鏡擰頭

得既 但可能會留壞印象比個考官
最好就著件風褸去考 擰頭件衫實有聲

烚烚聲

係既，不過真係萬中無一
要佢覺得你完全無錯，只係你反應慢佢少少

我全程都有自己係度口噏噏，例如小心行人 之後pass 左

忠義街一take pass
佛光街有架車等拖車所以要入迦密村
入入吓袋口轉咗黃燈嚇死 不過照去
大家考牌要放鬆心情 我都好輕鬆咁揸

沙田駕院多石線1 take pass
中午考好少車
我考試果陣渣得好過平時好多.....
有個位無留意，果陣準備超速，好彩即刻減落黎

12/6 15:30
沙駕多石線2 take pass

聽日考 好緊張呀

P緊泊位好屎
比人笑嗰隻屎

車慢軚快。千奇唔好扭死軚 你會唔知自己咩方向

自己上網排期入唔到個網,話我[未知的Java廠商及版本],明明裝左Java
用緊chrome

多石咩位超到速

有冇新手可以分享下轉渣七人車
點樣可以克服驚左邊車頭hi 到d 死車既恐懼

岩岩0935 天光道肥左

今朝宏業東pass 差啲比單車佬ko

考邊條線？

pass 左係咪要等足7日先拎到p?

尋日pass諗住星期一去試吓
好想快啲出街

如果張黃紙可以好似張身分證行街紙就好

之前考完4日後拎到

呢個真，有啲位可能你望咗但呀sir覺不足而肥你。你就自言自語咁話俾佢知你做緊乜。
利申，全程自言自語，一take pass

下星期考喇
考嗰幾條線勁撚多死車
連路口讓線都好撚多
根本望唔到有冇車黎

上左4堂,但轉彎都未掌握好,開始懷疑自己唔適合揸車

望遠

拋咗出去？

成日扭軚同回軚個時機都唔啱,搞到偏埋一邊 ,第2 3堂尾明明捉到個感覺,但次次上下一堂好似咩都俾返晒師傅咁,今堂重要到最尾都覺得自己捉唔返個感覺

有呀巴打,我諗我問題係太緊張同驚青
明明次次落堂之前都行得幾順,但上新一堂又好似無左種感覺,差左咁
最近上嗰堂又好似不進則退咁

觀駕泊車同路試係分開考?

搭車多啲留意點入彎
自己想像下
Mental practice

淨間要第一次喺條路到揸車喇 好驚

一陣去學第三四堂啦 好L底

剩係學左斜路起步同兜圈
聽講人地第二堂就出街？

好似比李健昆左 明明朝朝上去都見到有位，但唔夠快

3日拎牌好爽

通常2-3堂就出
我第3堂先出

有牌仲驚咩扭死軚呀
唔好講考牌 泊車扭死軚係好正常
當然唔係叫你全部死軚

呢個情況我學車時都有 但我依家考到牌都揸左車接近半年 完全無呢個情況出現
我自己最主要係覺得學車個陣一定要你用"劣豬腸"手法去轉彎
搞到個人既感覺差左 但其實你實際出到黎揸車一定唔會咁樣揸軚
所以我覺得你唔需要太擔心自己係咪無揸車既感覺

我覺得某程度上豬腸呔可以清楚啲扭咗幾多

不過當然真實揸車慣咗扭幾多唔使豬腸

你幾時考到架

星期三考到 而家去排有無機會拎到

邊有咁快

真係唔得 不過預咗 咁岩路過試吓
仲諗住可以星期六日揸車去玩

沙田河畔線合格率係咪極低

轉入灣之後即刻有死車仲洗唔洗望鏡？
即係轉入去已經係死車隔離

開頭都係咁 渣多幾堂開始唔驚就會好返

轉之前應該要望到

即係轉左入去就轉之前望右鏡右盲區先再轉入去？

當cut線論

係呀 但我一轉入去已經係死車隔離
咁要入灣前望鏡cut線？

如果小路出大路遇到死車咁應該點做好
兩邊望唔到有冇車黎
又唔可以停得太出 因為有雙白線

慢慢出
直到見到無車就比油轉彎

如果係考車的話，你可先係雙白前停低，左右兩邊望一次，確定望唔到有冇車。
你就可吊住極力子慢慢揸岀少少直到你望到唯止，
但你要邊行邊講，睇唔到有冇車，要揸岀少少先
利申，考永孝，遇到同樣情況，用呢個做法，一take pass

你要記住岀嗰個時一定要講岀嚟，話望唔到要揸岀少少，要俾個官知你做乜
冇講的話，佢會以為你冇望就肥你

但出左雙白見到有車再停會唔會比佢剔我野

要
記得做多好過做少

THANKS 原來仲有呢招
好驚遇到有車嗰陣踩BREAK唔夠佢快
但有同佢講定先應該唔會係唔係都落

轉後先望？

一直轉都要望住前面 轉到埋去一見到就望鏡睇盲點打埋燈慢慢cut過隔離線

你吊住行，慢車就得。
先雙白前停，望唔到有冇車，就全程自言自語俾佢知你做乜
有時候你覺自己動作唔大，怕佢唔知你有冇望，咪用口講

唔會 如果真係望唔到 就算嗰度係黃格你都可以停多次再望左右
其實自己停多次再望點都安全過比考官踩停
依d情況就算普通路口都適用 不過一定要路口停一次先可以再揸前小小停
如果直出嘅話就唔可以前面停

多謝咁多位巴打建議

唔該巴打 終於解決左呢個超級大煩惱

係 我最怕就係見唔到有車 一出就即刻有車 搞到個官會踩停
不過而家清楚晒 THANK YOU

星期二朝早1015考
星期五中午12點左右去拎

我嗰陣考多石 沙田圍道牛皮沙街向小瀝源道方向個十字路口等緊 排緊第3架車 咁嗰個燈位如果揸太慢就過唔切大老山落嚟嗰棧燈 所以心急想踩快啲過咗棧燈 踩到>45先知自己就嚟超速 就即刻收油 個官望一望我 再望一望個儀錶板 然之後冇出聲 嗰陣真係勁驚

想問下抽快期係咪由上次肥佬過左30日之後就冇得再抽？
姐係11月13號肥佬，12月13就冇得再抽？

過燈位唔係要收到20咩

考牌急乜撚

電單車五月尾天光道，點解可以咁耐

星期三考沙駕 好緊張
希望唔會揸河畔

唔係
仲抽得

師傅冇教你睇行人公仔咩
嗰個位靠行人公仔預時間最準

終於拎到p牌

11點半忠義街搞掂
個考官無戴黑超

元朗肥左

肥咩，邊條線

水邊圍 個師傅仲話考得最少水邊圍 cut左線冇望鏡

我聽日都考元朗 最易應該係元朗村？
其他三條路口勁多死車真係屌出聲

第一次你預肥既機率都好高

最多應該係宏業東街 水邊圍算易 不過路線長

衰望鏡咁唔好彩
不過水邊圍咁長,的確易分心

元朗村最易
其他除左宏業東都唔算太難

我都預左肥 安全意識呢part好難搞
你覺得ok個官覺得危險
你覺得危險個官又想你去

聽日考沙田 預左肥

考牌時考官係咪教你點行？例如前面轉左、轉右咁樣

其實去到某一兩個位都知行邊條線
以沙田為例 一出學院就轉右->銀城
幾個燈位後轉左->多石etc
記熟啲就會大信心啲

七人車份頭咁短應易睇過私家車，同貨車差唔多

有無考棍波培正既巴絲可以分享下你地做調頭果時係咪吊高極力子等架車向前同扭盡軑？
因為培正果到有小小暗斜
第一次考果時有少少溜後過 唔知係咪因為吊極力子吊得唔夠高
下星期second take 唔想再肥

同司傅講操多啲，等自己熟習要放幾多極力子先唔會溜後。

我想問下袋口位著燈既次序係咩

紅 黃 綠 綠箭咀 黃 紅 咁樣?

唔一定，個個路口唔同

我月尾考油塘啦
但係仲係控制唔到架車 連衝過馬路啲盲毛都驚左我唔敢過我

啱啱報左鏗鏘考重型，有冇人可以分享下有咩要主意

自動波易唔易肥？

早幾日喺油塘上第一堂，見到前面架學車左搖右擺，係咪你黎

自動波唔駛煩轉波

只可以話d官見你你第一次會手緊好多，更有機會緊到求其揾d位肥左你 當然如果你揸到無任何岀錯一tick pass係有機既 但我師傅話如果個官緊起上黎佢去考都有機會肥

我第二個大tick係未能用適當波段

黎sir係幾okay 都吹到兩咀

肥撚左 睇黎我唔岩學車

好撚無用

好撚傷心 屌..衰自己 好對唔住 岩先讓我果幾架貨車 屌

屌屌屌 仲要衰我最有把握既位 屌屌屌屌屌點解咁撚無用

巴打有無揸開車？
重型好似好撚難

Pass 左 好撚開心

我想問沙駕快期要等幾耐先有？等左兩個星期師傅都話未有

睇返張黃紙都幾多剔下 雖然話個官多數鳩剔但個心都幾唔舒服

我7號學左兩堂

恭喜

多剔係用嚟挫下你，等你日後揸車小心啲，做好咗自己就得，唔駛咁上心

咁又係，自己都仲係新手，有剔都正常
但見到咁多又會懷疑自己係咪真係揸得掂 因為冇預過會1 TAKE PASS
師傳話恭喜嗰下都呆一呆 呀好開心

俾啲信心自己，個官俾你pass即係你已經有基本能力可以控制到架車，最重要都係安全第一，萬事要小心

你係咪全程無上過3波 水邊圍應該好多位要上3波喎

THANK YOU

玩撚完 上撚左一半堂考試d路冇行過咁濟
有冇自動駕院巴比下意見 係咪一定要搵出面補鐘

上一半都未出路代表你位都未泊好
或者未有基本能力舞掂架車出街

唉 佢d堂又少 自己又廢 唔補鐘考試條路都唔知行唔行到 一月就考

基本上如果跟指引3堂就會出街
揸得好啲2堂都有聽過

其實你都答左自己

有 d 人專登考 18 上 20 就係想避19

聽日考 師傅成日屌我落斜停車太chok
佢話最好要溜前少少停
想問下巴打具體操作係點

返駕院有段路連住3盞燈 個時3盞綠哂又得我一架車 距離盞燈都好遠 廢事轉3一陣黃燈就仆街 我估衰呢度 不過個人認為呢個tick多舊魚

搵lo 俾5叉野重考又要等半年 定而家俾2叉補鐘

提早踩迫力減慢車速慢慢越踩越大力到停車位置就停定拉手掣咁就唔chok

過燈就唔好上3啦 應該佢主要都係肥你無望鏡，呢個tick送既

唔係喎，個條大直路又冇車的確要上3波，不過佢冇信心唔敢上

過左朗屏西鐵站轉左大直路要上3波

求集氣 下晝考沙田

下次重考應快則快 應慢則慢

最多低轉3波準備定3轉2停紅燈(當然唔係低轉到車都震嗰隻 )

祝你唔好行河畔

嗰位巴打考水邊，有段路可以連住3盞燈位應該係指右手邊有臭河返駕院段路，雖然嗰段大直路可以上3波，但我師傅都話如果上3都係喺轉左線之前上一上就算，因為連續3盞綠燈好可能會轉黃，尤其是條路無車無得比你預計頭車去到邊去預計盞燈轉左幾耐 不過呢個情況係尷尬既

祝你好運！

多謝巴打 我都係咁話

我尋日冇上3都冇事
有條直路要上（cut右兩次去西鐵站樓下嗰度）
但係因為好遲都未cut到線一直hold住20
差唔多到安住島先cut到所以冇上

棍van 樂活道 1 take pass

係幾尷尬
不過佢大直路+冇車都唔敢上3
呢剔唔係送，真係犯錯
我阿sir教唔好驚上3波，應上則上，驚黃燈就提前收油落油

自

我之前係駕院肥左中型，諗住見荃灣考重型同中型個價錢唔貴得幾多，咪報重型車

快期抽到忠義街，有冇巴打有心得？

我就係考18同20避19
18 易考好多又可以揀柴灣

巴打無考過荃灣應該都要啲時間練熟

河畔已肥

明明撞正個好人阿sir

pass咗就話之佢喇，最重要係PASS咗啫

點解肥呀
唉 屌 我都肥硬

起步唔記得望鏡
3轉2話我chok

港島樂活道自動VAN衰左
淨係死車速同腳制兩樣

有冇巴打有師傅介紹重考
想換個師傅
tg: EDHTG

下個月中考筆試 請問有冇溫習技巧

係咪微胖光光地頭嗰個

我比完錢之後都知心急左同我住新界西北，就算報中型都冇諗選擇柴灣，柴灣對我黎講唔方便

荃灣就真心難嘅 加上重型架車又大
操熟 d 先考啦

我覺得加鐘都唔怕嘅
依家考試咁鳩貴 冇信心嘅可以補多幾堂先再考
最多咪延期

down鏗鏘個app怒做，唔明睇返黃書

如果條路由一條線變兩條線，而我要行左線，係咪都要打左燈擰頭望左邊？

好似任何時間 轉線都要擰頭望點

應該唔使 沙駕河畔有個位都係咁唔使打燈望

巴打幾時老強？

出街冇咩事 但係泊位調頭好差
自己成日係泊位調頭衰扭呔 有咩方法可以數到自己扭幾圈

望住個呔扭 重點係要吊得慢 扭得快

有冇巴打p牌嗰時真係試過比人捉過70（但條路行80或以上）？

如果一條路由2線（行緊右線）過完黃格變3線 （要行中線） 咁有冇必要打燈？

打燈望鏡望盲點

想問下 整p牌填1 2無填A 可以照揸自動波？

可以

星期五考深水埗澤安街棍van
之前肥左次，啱啱試左兩堂仲有兩堂就考
有無巴比啲advise

暫時覺得要落斜轉三波，燈位轉得快同要一cut cut四條線要注意，仲有咩注意？

今日沙駕肥第二次留名

想問下駕院再申請補考有冇得轉師傅架,智專
個師傅越教越hea,想換師傅

另外問,可唔可以拎駕院甲乙部合格, 再報街考,搵街師傅教

頭先上第一堂就用一波係街行，驚到痴左線。其實係咪正常

最初就望logo，logo冇掉轉就即係軚直，之後揸多幾次就會有個感覺，唔使再望

補緊鐘，係九龍塘兜緊，兩邊泊哂校車，點先可以行車置中，各位有咩心得？

黎緊考澤安有無巴/絲打有師傅介紹?

有無巴打知p牌想做送貨佢地請唔請架？

有冇人p緊出到路面真係時常遵守70km嗰條例？成日見到啲p牌鬼死咁快

講漏左 考棍van

唯一辦法係操多啲，攞熟個感覺

自己出車做，請
用公司車做，唔請

利申做緊順豐司機跟車

基本岩岩學都係一波 好正常

唉 重諗住做下司機
我私家車牌無p 但唔夠一年新考貨車要掛

我都想D盲毛驚左我...
有次學車
有兩條盲毛企左係路邊,有一個橫過,咁我唯有收慢加停低,咁佢過左隔離線,咁我未開車,點知一開原本企係到果個都橫過,我真係想落車打佢

您一係就同果條一齊過,一係就唔好過...條撚樣我果下真心著左

河畔線駕入惠康，
如果左邊有死車，右邊對頭線有車等燈，
咁我應該慢駛過 定 等對面線過晒先騎線過

對面你好有信心佢唔會郁既當佢死車

培正second take終於得左
好彩無撞返上次個驗屍官
希望各位都考車成功

小弟聽日考老銅棍波，好淆死車

小弟聽日second take 忠義街
希望唔好再死起迦密村街

我今朝都係考老銅
第三次pass了

有，成日頂住晒後面啲車

不過我想樂活道唔記得轉波
一波上左差唔多40幾驚肥

一波開40

上果條大斜路平時係二波踩到㡳
今次唔記得轉波

好彩可能考官覺得我其他野無咩大問題
細剔都唔太多

有咩所謂 佢趕時間咪過我囉又冇話條路係我嘅唔比你過

屌你老母無端端會有隻鴿喺條路到。。。
企左幾秒都唔走，我咪停，肥左又要再考過
點解會有呢啲戇鳩嘢

鴿

衰咩啊？考大定細圈？

真係冇運

我上次都係遇仆街司機個車頭打橫霸左我條行車線，你仲慘遇到鴿
鴿應該要照車過去，不過如果車死佢又唔知點算

之後問返師傅，應該係要溜過去
又要再等排快期，好灰

加油快期好快
考試租車差D貴過學車

要等7個工作日後，等到下年
本身想今年考到

下次一定得

想問下3波落2波停車既問題
3波通常差唔多到紅綠燈位先落brake收慢，但係印住個brake+轉落2波個陣架車差唔多已經停晒，咁可唔可唔係3>2個陣吊返個極力子上黎，直接踩晒極力子落brake=3>2>停埋？咁係咪都叫空波滑行？
定係要3>2個陣要吊返極力子上黎，再係白線前停低先再踩返極力子？

唔好印咁深囉

一定要接返極力子，唔係都係空波

thx

屌我8月pass左筆試,排到下年5月先有得考路試,排撚到人都燥

因為你唔鬆極力子
根本都無入返2波

想問多樣 印brake 3>2慢慢鬆極力子(架車唔chok)，如果極力子+brake一齊鬆晒行2波，咁架車會唔會都標前?唔係好熟3>2波啲處理

點解要兩隻腳一齊鬆？

等架車行順返，諗住近啲燈位先再brake

鬆晒咪正常入左2波咁繼續向前行
唔俾油都有一定動力
所以你要透過控制極力子同brake去控制車速

邊位師傅 我都沙田
我而家個師傅都hea爆
我唔想肥阿

唉 好灰呀 今日學到第6。5個hr仲未出到街

睇來都係肥硬

星期一鴨駕 1take pass,成程都差唔多未停過車，條路得死車

駕院？

19號考完筆試 考油塘

大家試過最快幾多工作日攞到P?
好想快啲揸，架車放左停車場個半月等緊我操駕佢

但黎緊勁多日紅日 第一次覺得紅日係衰。。。

yS 非智專

仲有一個月甩p，越揸越慢

學神做乜會諗住用3波過燈？

老早收慢落2波就唔會有呢個問題喇。

真係停唔切其實可以三波停車都得既

我問過阿sir3波停車根本冇問題

我駕院第一日就出街，反而掉轉最後幾堂先學返中期試D野

其實係你睇野愈來愈快

黎緊一月報名留名

就快第一次考，不過無晒堂lu，應該需要奇蹟先pass到

1月中考油塘 有咩野要注意？
而家仲比個師傅話我唔識控制架車，一路揸，一路唉氣 應該肥硬，可唔可以教教我

緊急情況下先可以3波停
平時都3波停因住剔你波段不正確

唔識控制係邊方面先
轉彎？轉波？停車？

用佢個情況，如果好近紅綠燈突然轉黃燈而落唔切二波，用三波直接停係無問題既

如果好遠已經見到紅燈就當然一早要拖慢落二波啦

p牌仔今日岩岩做車主 係西九龍駛出嚟番到屋企冇穿冇爛好感恩

想問下永考難唔難？
同油塘 天光道比，邊個難d?

出咗咩車

mazda 3

星期二1400 take 2考元朗村，出學院第一個讓路位停左唔記得用番1波起步已經心諗仆街 (平時學車未試過咁on9 )，去到橋底轉完右再cut右線用緊3波，見綠燈已經冇再俾油，燈口前2個車位突然轉黃燈，即刻急停點知車頭都係出左少少白界 (平時學車都冇試過出界 )，番到去頹到仆街，點知咁都pass，即刻大叫出黎
多謝你呀sir

其實次次都係聽到愈有信心愈會fail
愈做錯野愈灰心就愈易pass

隨時咁樣就多個馬路炸彈

呢樣真，考兩次好有信心都fail晒，全程都好順動作做足，線位都跟學車嗰時咁入

澤安5 take pass
我會好好搵人傍住操熟手車唔比自己做馬路炸彈架喇

5 take
洗左幾多錢

total $24xxx

5take可以幾灰
我2take已經好灰

加油阿 其實油塘我覺得簡單 最緊要爬頭檸頭 死車 檸頭
檸左實無死 今朝考完但係肥左爬頭無檸頭... 我檸到頸都斷 所以真係好難捉摸 加上突發事件真係要處理得好好...
考完都好灰 聽好多巴打講 好多都系衰無望...

各位巴打想問問Pass左之後最快幾時攞到P牌？
唔該曬

唔係愈多take先愈唔灰咩？
因為之後個d都有哂心理準備會肥
話時話5take係咪連登新紀錄啦？

第3次開始我已經睇化晒 隨緣 覺得天時地利人和先係最重要
5 take pass可能係連登新紀錄
但我18歲5 take pass應該可以破到香港紀錄

咦咪住先
我記得唔知呢個定上個po有位巴打6 take fail

第一次考fail，柒到掉頭都hi石膊 平時練車一次都無hi過

你一年考足五次

究竟你之前衰左咩？

考完第三日 頭先攞完 路上見

巴打排到快期？ 跟駕駛學院？

想問下咁多位巴打 岩岩報完重考個期唔岩 想提前 可唔可以自己抽快期嫁？之前跟駕院所以乜都唔識

又肥天光道
今次仲衰
比人話我轉彎衰 又冇睇鏡 但我已經做到好足
唉 個時間已經好好 九點幾 冇乜車
又要洗一筆
我想問有死車 應該係佢後面停車 望對面有冇車 冇既打燈擰頭望鏡 出 過左打左燈 望左鏡 入 岩唔岩

天光道今日？

除非對面有車，唔係直接打燈望盲點同鏡就出得，唔洗停

大家行青馬橋嗰啲高速 行70係咪盡量靠左？

油塘1號線要喺迴旋處入面由內圈cut外圈有冇咩技巧 唔係好兼顧到一路轉圈一路cut線。。。

收慢

今日排左筆試，要成1月尾先有得考

有冇人次次都係夜晚學車之後 日頭直接考
玩撚完 學個陣冇見過太陽

掉返轉會驚啲

夜晚交通冇日頭咁繁忙

夜晚學 路都認唔到

想問吓如果無掛P牌會點 ？我見有啲人話係自己揀掛唔掛

Ps 我唔係唔掛 平時會掛 只係如果我朋友飲咗酒唔揸車 我無飲揸佢架車 只係但佢無個p牌喺車到

應該一定要掛 唔敢博 都係放個p牌喺袋算

加監

想問下未能選用適當波檔係咩意思？長程用過幾次三波，係咪因為無係燈位前落返二波show比佢睇有停車意識？(or可能3>2有啲chok親佢啦)
係咪轉一兩次3波，用2波龜速前進仲穩陣？唔該晒

做一次3波，之後全程2波

但係前面無車咁2波行30幾40，佢會唔會又話你未能控制車速/再話你無選用合適波檔/未因應路面程況乜乜柒柒咁

3號線上山個路口cut返出外圈，再沿外圈行

記得打燈

會，最緊要adapt到個情況

你波段可能係太快冇轉波或者太慢冇落波

行70俾貨車推爆個屎忽

焗住喎

會，但你唔比咁行油未唔駛轉
唔知巴打考邊條，但正常無咩邊條路可以比你踩咁行

我考掃捕捍都係上一上三就落翻二

沙田多石，有幾條大直路都好撚空

咁就踏行D上
掃捕捍有時連2都上唔到

執生，你油塘考行鯉魚門道咁大條直路就當然3波啦 lol

黎緊1月尾考培正道
3條線都叫知道點行
但因為有d 路係學禁，師傅唔俾行
我都驚到時入d 灣唔準

btw 想問下...培正道有邊d 陰濕位

發夢果時照行80

咁110嗰條呢？

唔係跟牌都係左線啦

發夢入機場8x 90 唔係真係拉龍

好想問下啲呀sir 睇下佢地叫我點做

我掃捕捍考車果陣掛住過車 一直用緊1波踩到上20都唔記得轉 食左個細tick

細tick唔緊要啦
我樂活到斜路1波上斜，唔記得轉波，上到30幾
不過最後無咩大錯，考官都比我過

平時學車都好地地
一去油塘試揸就手忙腳亂

姓莫, 係度講人生道理,
屌 你係我老豆咩, 我想pass咋

限左70上高速係咁比人爬頭
巴士貨櫃都要爬埋我p牌仔

發夢照行

Lm3月頭考培正 而家先上得2堂
好想1take pass 無錢考多次

邊使咁早學

仆街啦 我都係佢

18堂

要 因為我師傅勁多時間唔得閒 我又去旅行

學得來都唔記得晒
又無晒路面意識
你都係等肥

講真 我覺得你將自己果套套落人地度話人肥硬好可笑

事實上考前一兩個月學差唔多，太耐冇渣到考實多甩漏，我師父都係咁同我講

p牌5月先甩

12月頭衰左 琴日落完口供

問左阿sir可能要7月先上庭

佢話係計判果日 姐係我可以唔洗續P就咁當7月我係正式牌咁判?

係真定假

考車都係考意識考反應考熟路
全部都係靠熟練
3個月斷斷續續學車 一唔熟就騰雞
一騰雞就會瀨野
考個車洗幾千 肥左又要排期又要科水
做學生有時間無錢學
返工有錢無時間學

考熟路都可以睇YouTube
睇人揸車認路
睇到咁上下 自己FF自己揸 點做

你可以5月照拎正式牌
之後睇下7月判咩
到時可以沒收你個正式牌
判加監既話再轉返p牌
拎p牌本小冊子有講

請教：
單程路，前面小巴停車落客，對面線冇對頭車、路面情況許可，師父教我 老虎蟹都唔好爬佢頭！廢事做多一套動作，容易出事。

請問考試的時候，係咪就算路面情況安全， 我都可以選擇唔爬頭？

所有生車(短暫停車上落車) 一概唔爬頭
等佢實無死

多謝指教

想知衰啲咩？

點睇D唔讓人既車?
我自已見人打燈入黎就一定讓。
因為我覺得你讓人，人地就會讓你。
但係成日係youtube成日見到D唔讓既人。(有D仲會屌番人)
我都知唔係老馮要讓你，但係讓又唔會少舊肉。
想問下大家點睇，平時會唔會讓?

新牌買2手車 冇fd冇相熟車房
搵hkmi驗車有冇伏

之前肥2次駕院元朗，諗住轉觀駕，平過香駕好多，巴打們覺得好唔好

又話駕院易既

想問下最快幾時有得攞p牌？

有人話3-4個工作日就有
我上星期三上午考，一陣去試下有無

第四日下就去通常都有

頭先試左約快期，已話不合重考資格

考完第七個工作天起先可以再排期考架喎

之前唔係有咩排期大法咩?
我上星期五入仲話我入錯考試日子,今日變左第二句
不過我公司係附近一陣食LUNCH去睇下有未就知

我今日pass係咪要即刻上去填form?定係過多3 4日先上去？

34日後上去即填即取，唔想等咁耐記得用eps比錢

Thanks師兄

觀駕唔係要考迴旋處？
要平考街好過啦

3 4 日扣埋紅日同星期六日咪即係1月3號

係呀

其實運吉署排到打晒蛇餅係排咩野

換牌 考試

排廿分鐘已經有三單嘈交嘈打尖

上星期三上午考，今日下午拎到

你就好，我點計都過要下年先有牌

今日考油塘 四個大tick
下世會小心啲

衰咩

太接近物件
未查看交通情況
需考牌官採取行動
離合器操作不當

第一第三項，我諗住讓行人點知未停車，仲入左二波，要考牌官有所動作

抵我肥既，下世再黎過啦

仲有日頭都係補左兩個鐘，日頭經驗唔夠

日夜真係有分別
日頭傻人出沒注意

我全部時間都係夜晚學 就考 玩撚完

其他試場我唔知但掃捕捍日與夜分別幾大

所以之後報幾堂駕駛課係日頭
唉！下世揸好啲

今個月又係考完油塘，個次我出迴旋處返回試場，原本想讓架巴士出先，個考牌官出聲叫我行得，最後tick我需考牌官採取行動
下世再考

出聲都tick

據我認知係個考牌官踩brake先算
收到黃紙個刻感覺成個世界灰撚咗

我認知都係
好多時考官都會出聲，但未聽過會咁肥

上個post都有人講過咁中招
you are not alone

出聲都肥？咁我真係好好彩

覺得考牌官亂鳩咁tick

元朗就考
有冇ching有tips

日夜分別好大
所以如果唔係夜晚考
請假都要日頭操啊

運氣佔8成技術佔2成

Agger
果5個鐘真係唔夠，諗諗下要加多六個鐘日頭

請問永孝街路線，上大斜坡可否只用二波上斜？( 時速大約 30 km + )

求介紹

1月中左右考天光道 有冇隨和啲既師傅推介

利申 考第2次

我發現考掃捕桿的人真係唔多

我
兩take

有得上3就上3啦

下星期考油塘啦 仲係成個道路炸彈咁 女人是咪唔應該揸棍波車

我
都係兩take

唔好諗咁多
真係肥左就轉師父啦

聽朝忠義街丙部 求集氣

我又係，好多班馬線好驚。

11月搞掂左，想出架1500cc 七人車練下車，車下屋企人，夠25歲掛p保險大約幾錢？

如果搵屋企人名夠牌夠歲出咁係咪車牌名都要跟佢？（因為最好係我個名，方便搞手續同交車場錢果d）

買二手車轉名 驗車之類野大約係幾錢？想過年後計計數

1) 上保險網自己撳下 有即時報價
2）係 保險同車主要一樣
3）轉名1000 驗車上架1000內

想問下巴打們停車點先可以完全唔chok 上次沙駕比個官話我停車chok親佢肥左我

唔好咁大力，練下距離感

其實我之前係印啲brake 再踩極力子 係咪岀左咩問題？

距離感好緊要

你次序冇問題
印住Brake 極力子 有時慢既話 唔洗再壓個brake 佢自己都會慢慢溜到停
如果加多下 咁就會chok左

所以最好預一個車位前就要做完brake + 極力 慢車溜前直到停 但唔好死記 因為你有快有慢

我覺得唔關離合器事，我覺得係太大力姐，不過單靠文字好難知具體問題係邊

未揸過天光道 得番20日左右 上網9搵左個師傅

上左兩堂鏗鏘，師傅姓吳，成日係到玩電話，成日屌人。
上左兩堂就俾個師傅推左去練泊S掉頭，俾我睇左一次點做，咩都唔講就叫我做，做完又屌。要我自己問多次先算做到。
又被佢推左出澤安大上斜，事前冇教過行行下叫我上二波。行行下又踩停我屌我太貼，話睇左張黃紙就應該知點行...
有時又Expect你會自動自覺做一啲野，有時自動自覺做左又屌你自把自為。
我真係心很累，係我玻璃心定佢問題 自問冇死過火又都泊到下，應唔應該換師傅。

youtuber無片咩
睇到你識背呀

佢問題
要求換師傅啦
投訢雖然無咩用
但都要屌

沙駕棍van尋日考，連學院裡面都dup腳掣

話我轉彎過咗隔離線，幾次
明明平時轉彎都係一鳩樣架啦，仲要係學院裡面
dup乜鳩
整個轉彎位置不正確我嘆
嗰時已經灰灰地

然後竟然考河畔
轉入花園城，兩排車
我衰1波碌前，考官即叫我望後面
咁其實都已經肥咗不適當超越物體

最後張成績表，仲加埋嚴重軚盤控制不當

真係痴鳩線

考完泊車調頭轉出去個陣用埋對頭線？

近閘口轉去斜波嗰邊踩到對面線
即刻俾佢屌
轉上斜波用咗兩條線
又屌

搞到我勁緊張
上斜波開車唔小心入埋後波，好彩冇鬆手掣
即刻入返1波

所以都係算，少一個馬路炸彈好
下年8月再見

唔係對面線，應該係右線
平時師傅冇屌我
俾考官屌完全唔明咩事

似師傅hea教

架車過線都唔肥先奇啦

怪就怪個師傅啦
關個考官撚事

踩線係一定肥

今日油塘學車
啲讓線出路口真係要好小心 好多死車阻視線。。。我又驚阻住啲搵食車搞到好緊張。。。到時考試唔撚理後面啲搵食車了，阻住佢就阻住佢

唔記得左講，今日有一次喺讓線左轉，咁正常左轉都係望右邊冇車就去得，咁我見右邊冇車就去啦，點知左邊有大車逆線行緊，嚇撚死，油塘讓線左轉都係望晒兩邊好

就咁睇似師傅問題多過影帝
踩線真係死硬
我學個陣師傅都有提過我

月頭我考油塘就係被後面貨車響安，考牌官叫我行跟住就肥咗

今日元駕棍van一take pass 宏業東
個官係咁屌我慢 問我做咩咁慢 其實已經轉咗三四次三波 我咪話無信心 佢話你同考牌官講話無信心？ 我點俾個牌你 又提我轉波 出得路口 入右線lol
由宏業東屌到返學院 結果pass咗 一度以為師傅係隔離

btw元駕後生師傅教得好啲

巴打我想問下搵街外師傅學車既野,

因為我上網睇過D資料係要先申請左 "學習駕駛執照" 及 "駕駛考試"呢2樣野,
再排期考埋筆試,
最後至真正同教車師傅學車直到考路試。

但其實因為我想肯定到pass左筆試之後個師傅有時間教車,
係咪都係應該要係申請 "學習駕駛執照" 之前就先聯絡左個師傅,
約佢我考埋筆試就教我車咁?

thx

你個師父姓咩

考左筆試排期路試先搵師父，筆試你肯睇下本黃色書仔真係好難會肥
學牌臨上堂前一兩日前先申請都得，返正即刻取得

thx解答
咁我都係搞掂左個筆試再諗其他野

姓dragon
其實係考前一個鐘上嘅 原本師傅唔得閒 但佢救咗我好多 原本斜路開車五五波 佢教完順到無人友 心諗我之前做緊乜

駕院係唔係一定會留一堂係考之前上 我見佢d總堂數係單數

我想問考完筆試之後幾時先知路試個場同期？我見啲人話考完筆試合格即刻會出路試排期，但係我考完筆試佢淨係俾咗張紫色成績單我
利申筆試合格，諗住自己搵師傳

你係跟駕院報？

想問大家跟駕院
第一堂行圈
第二堂泊位
第三堂又行圈

你地係第幾堂先出街？

唔係呀，全部野都係自己一個傻鳩鳩咁去報

第一二堂已經出街，斜路起步，最後幾堂先學返泊位掉頭
利申：鴨駕

第一二堂通常兩節兩節咁 學院內行 學晒泊位掉頭斜路
打後就出街 加温返上面幾樣野
如果你上四節後仲未出街已經算慢上手

呢堂係師傅安排 應該真係駕院習慣

第8節先出

上YouTube 睇多啲片 屎忽痕無嘢做咪揸架ofo單車/沿考試路線行下睇下人地學神點揸 其實已經上緊堂 記得唔好阻到人
正常人學車你擺幾多時間上心 就會有回報 我每次上堂都明顯feel到有進步 每次諗返上一堂都覺得自己完全係公路炸彈

要記住係做俾考官睇
最緊要乜春都做多好過做少
影帝上身就岩哂

今日pass，4/1去運輸署攞牌會唔會太早？

我係成日都轉彎拎唔到線

丙部不需要三手調頭、泊位、斜路起步
睇你下次抽中邊個試場 2/3條路線揀一條

我上星三早上考完，今個星期三就拎左
今個星期一同二仲要係紅日

筆試合格會出張紙話比你聽路試日期時間喎。

有無拎到先？

一定係佢問題 轉師傅啦

油塘D搵食車最鍾意跟到貼一貼
兩二個路口（分1同2，3線）我試過兩次有車逆線駛入黎 所有車都好兇猛

好鬼惡 不過又出晒口術提您

尋日天光道pass

唔該巴打，2take pass太興奮，好想快啲換牌

依啲真係好好人

惡師傅先好，多數口硬心軟
老咗好自然會hea啲

講緊個考官

係咪莫_威?

其實呢度有冇巴打係街師傅度學車,
但係師傅主要教既同你地報考既係2個唔同地方?
例如, 心儀師傅主要教港島果邊D路但自己住新界就路試揀左新界九龍?

定一話其實就算住新界,
但既然心儀既師傅教港島,
路試就都揀港島?
不過又google過話港島D路難過新界九龍...?

thx大家

正常邊到教就考邊到
平時操晒D考試路線

而且我係到見親都話油塘難
無咩人話掃捕捍難

其實油塘好易

冇錯
依家都唔知再報沙駕補考 轉師傅教

定自己報考街 街外搵師傅操
有冇巴打教下路

咁究竟最難係邊條

大球場

4個月之前我係佢教但1 take pass
我pass左之後佢話佢以前警察黎

你第二次衰咩?

考完筆試應該即刻會出成績同排期信架喎
我嗰陣都係自己去報無跟學院
你洗唔洗打去問問

擰頭唔夠比戲

第一次考前都仲ok 係自己唔熟練肥佬
第二次考前再上堂 hea到

好易肥

要擰頭擰到點先岩

90degrees

都唔夠

盲點係邊有冇教啊，啲官expect 你隻眼淨係可以望個頭嘅方向，眼珠唔識郁嘅

盲點咪就係車窗對出，鏡睇唔到既地方，咁呢D野都係大家交戲既姐

望1秒就轉番望前好似咩都睇唔到 望太耐前面又會出事

傻啦，盲點唔係9up 出嚟嘅嘢，有時唔望真係會死人

呢條片就係絕佳例子，考完牌都要記住shoulder check 啊

我唔係話唔洗睇，係出到來唔洗做得咁浮誇姐

我以前師傅教要擰到下巴掂膊頭

唉！下世再考過啦

我想問下
我以家上運輸處個網 見到考期最快都要等到出年9月
但如果出外搵師傅報 會唔會有窿路 可以排得快少少?

報完考完筆試有合併試確實日期同地點先揾師傅㗎喎...
定你話重考

下個禮拜就
但係仲比師傅話考試果啲規矩做得唔好
話我成日冇跟足考試規矩做
要點樣可以短期改曬佢

迫自己啦，考試都係做場十幾分鐘嘅戲啫

其實天光道唔洗做迫位調頭係咪個難易度大大降低左 之前考油塘 今次考天光道 但係又唔覺真係好難

天光道丙部 轉右送牌

想問下油塘迴旋處，假設我係左線等緊入迴旋處，係咪只要外圈冇車就入得？定要外內圈都冇車先入得？

12月5 fail左 搶到1月9快期

1波look前姐係架車溜前？

試場一樣？

其實有冇師父可以剩係租車考試？

一樣 掃桿埔

Good Luck

租車錢真係好on9

貴到仆街

你地租幾錢？

巴打自己搶？
我12月6考fail左，但係仲未搶到

知道咩係TA

但乜野係TV

"小心TV"

3月中考
12月21上左2堂,
1月5號先再學,
黎緊應該會排返密d

觀駕其實睇你命水，佢堂堂唔同師父，有ｄ好有心教，有D on 9 9 訓著覺都有。
不過考油塘你有心理準備係上級難度，因為佢堅係實戰型，有迴旋、單邊大死車、亂衝出黎學生同廢老、唔撚讓的泥鬼，但你考完出街就知道，其實呢D只係正常野，只有更差沒有最差

棍van 1600

嚟緊考梨木道石蔭
有冇咩要留意
希望一take pass

我1300

我考天光道
個師傅話公主道少考 所以同我講唔洗行 到考個日先行一次 正唔正常

第一堂學車
車都冇開過是否正常

唔正常

星期五考忠義街
今日模擬考試俾師傅屌駕駛意識好差

係咪一甩P就可以換正式牌及國際牌？

我成日到遇到d掛住瞓覺食包既師傅
出左去搵補鐘之後 當觀駕d堂 自己one man car咁

正常點都要行多幾轉試下手感，萬一中咗你練得少始終冇咁大信心，會影響你表現

我學係每次每條線都行一轉，有時有時間淨再行多圈靠背壟

有無介紹

如果重考使唔使又要準備3個月地址證明

打去問

如果左邊有3架連住嘅死車，我係咪要擰頭望左邊3次？定係只需要喺過最後一架死車時擰頭望左邊？

如果好似下面張圖咁，架死車同我係唔同行車線，係咪都要拎頭望下左邊？
(箭嘴係行車方向)

過咗最後一架車先望就得
但係左邊唔洗擰頭wo 淨係望鏡得

如果係爬死車頭要望三次

如果佢冇過線嘅話你唔洗當過死車咁做
你之後要cut返左線咪要望返左鏡先cut
你一直行右線就唔洗理

thanks 上面兩位巴打

月尾天光道retake求問有咩要注意
上次元朗考衰考官on99 （正常人揸車一定唔會話有問題）
之後因爲駕院排太耐出左黎排
之前揸開元朗全平路 係唔熟斜路起步
除左呢樣仲有咩要留意？
淨係考丙部
好彩考9點半應該少左啲校車

上次衰咩 我都就考元朗

唔講太多啦 驚比人相認

如果你應付到 望一望咪加分 但係都係果句 做少錯少

老西都等到無車先出。急黎做乜

1 月11 號考油塘
你地個個都講好難 好易肥

可以點 唔想考多次

我3月21考

學車張牌都未搞

夠時學😢😢😢😢

夠啦 一月尾先上堂都未遲

平時唸多D經
一運二考官三技術

頭兩樣野佔左八成合格率

唔好唔信 考牌真係兩成技術八成運氣㗎

跟鏗鏘學棍van，佢派左個元朗師傅比我，十一月尾開始學，每個星期一堂個半鐘$520，問題係由始至終都未見過個師傅 ，次次都話佢放假，代課果個教我，如是者到而加學左六七堂，都未去過試場，但我一月尾要考，跟住個師傅對上兩個星期話放假，學都冇得學. 而加我租車錢又比左冇得走，有冇人可以救下我

去消費者投訴啦

上星期六終於上第一堂 個半鐘

駕院,第一堂已經要走出街 暫時無咩特別難,係覺得轉彎/倒車要同時做咁多樣野係有d難 即係劣呔同時又要快又要望鏡又要吊極力指,但望望下右鏡要望返左鏡,仲未慣

btw 其實咩叫死車 泊街邊唔郁果d?

btw2 本身由A sir教,佢無時間問我B sir如果有時間學唔學住先? 我話ok

然後到果陣C sir突然出現話原來A同B無溝通好,C sir暫代1個鐘,後尾半個鐘由B sir上返

落堂我wtsapp問返A sir下堂幾時上,佢又話遲d比個時間表我,但今日仲未有頓時覺得自己好似個ball

死車就係泊係路邊啊郁果啲，過死車記得打燈擰頭，小心有人係中間衝出黎，留意死車隨時翻生，揸熟考試條路記實咩位有死車要注意，要過線就要睇埋對頭車

第二個問題就睇你自己係駕院買左咩plan，你比貴左但佢又唔比返應有嘅服務你，你都唔介意咪由佢囉，但你覺得唔得咪投訴囉

利伸返：第一次考輕鬆過晒元朗宏業東啲死車，但最後都衰左

過死車記得打燈擰頭

打咩燈?死火燈? 假設一條單程路左邊泊滿晒死車街頭至街尾,咁係咪每部要擰晒頭+打燈?

今早 油塘

下星期五快期忠義街
god bless me

有冇考元朗既ching比下tips 就考 等死

你講得出死火燈就真係祝福你啦
另一個問題樓上有人答過

星期六捐下旗
得閒祈下禱
放假去轉車公廟
到時考元朗街就搞掂

聽日考試求祝福
究竟停低再開車應該點望鏡法
係咪 左中右鏡 右盲區 覆返前面 就行得

駕院D師父個個都full booking，你唔早兩個月主動keep住追，就算指定師父都好難約

大碌 3月14就考,而家先上得1堂,仲未知下堂幾時有時間

岩岩考元朗宏業東 做齊野 但係都比人tick左超越障礙物未有查看交通情況

表示臨考前一個禮拜先開始學
one take pass 咁早考你都唔會記得

我第二堂都未出街

我交哂日期佢都未話到俾我知咩時間上到堂

都係個句，早D約就愈易搞，又唔係叫你上D上堂，遅約就冇堂要搵人頂/西時間

想問下返寫字樓既巴絲
如果放假日頭book唔到師傅
你地會揀平日收工後學定放假夜晚學
想平日但又怕收工冇精神

你考日頭但學夜晚，交通情況唔同，難考好多
Al/射波啦

請唔到咁多次假
可能後面幾堂先請假

但你話要睇埋交通情況, 咁我幾點考最好都咁上下時間上堂？
利申：天光道

盡量9-5上，此終比較似考試情況

原來個個唔同

岩岩先確認下堂幾時上,要月尾上3個鐘

有人唔洗學一堂即上手
有人學十幾堂先得
亦都有人連拉手制都學足一堂

學車視乎資質同經驗姐
有啲人由細到大都鍾意車會自己研究點揸
真係學果時咪可能輕鬆囉 但亦都可能得個嗡 一面對路面情況或者架車勁chock就見真章
或者我咁坐私家車大識晒好多揸車嘅意識 講就容易 但揸落要返啲時間熟習
亦都有堆炸彈連筆試都差啲肥 一出街.........或者手制都未鬆

預早幾星期bk定唔可以?
我建議你熟哂路之後搵2-3堂夜晚上下,因為早晚視線唔同,到你日後拎到牌夜晚揸車會有幫助!

巴打們可否詳細講一次三手掉頭要做既步驟

個場大概係咁,雖然師父無講D咩做得好/做得唔好,但我自己就知係未識睇位,次次去到步驟2~3就開始亂,唔知應該望邊塊鏡

淨係知c苦話駁頭過左雪糕筒就極速扭右呔扭盡,然後轉到1/3就回呔

喂
點解你自己會畫到車頭唔係向圖上方架
車頭係頭上方先易自己代入嘛

你睇下片每part既車係向前定後, 車太係轉左定轉右, 同車位置
記左呢d先
再合埋眼, 幻想自己渣緊係點做
之後先諗返你師傅比你個d 標記物黎記

重點係架車任何時間都要慢
淨係得你扭呔需要快
加油

下星期四重考跑馬地自動
自問覺得控制架車幾好
上次話我冇望盲區
好驚又有突發野
其實跑馬地係唔係算難?

想問下咁多位巴打
有無教得唔錯又平既師傅介紹

有冇問點解會比考牌官tick
我都就黎考元朗 好驚

巴打試下shoulder check
膊頭唔好郁 個頭90度角望自己右邊既膊頭

個膊都郁埋唔係仲好咩 駕院都冇教點望先好

我有，頭要另到望到右面窗邊

唔係成個身轉哂就代表望左盲點
如果轉埋膊頭隻手有機會被帶動埋 個軚盤就會轉向
不過前提自己覺得轉埋膊會自然啲 可以唔洗特登hold住膊頭

其實無望A柱個盲點會唔會被failed

我會轉埋膊頭
而家成日好驚太細動作個考官當我冇做

想問下...
其實自動波每停燈位一次係唔係就要handbreak+入n波？
同埋，我個師傅教，每一次準備踩break/慢車就要望一望中鏡...反而開車就剩係叫我望左右鏡就得...咁教其實有冇錯？另外，望中鏡點樣可以做得大動作d 成日覺得望完個考牌官都未必知我望咗

星期六日都唔得？

我停燈位淨係handbreak冇入N波
望鏡就迫自己慢車開車都望曬三面鏡 實冇死

16個細tick
觀駕1take pass

勁 學左幾多個鐘？ 我元朗就考 肥更

無問到 影帝連等埋我熄火都唔睇一泊埋去考試個位就落車叫我等佢 自己個師傅又無幫我問咩事 真係連自己衰咩都唔知

Btw著得斯文啲 聽朋友講後生去考會嚴啲 見你著得特小小都會覺得你飛仔考個牌飛車 個日就係著左條爛褲同迷彩 雖然唔知關唔關事 不過第一印象點都好啦

我係駕駛學院天台 學咗11堂中期（～9個鐘）
臨考路考前一個月開始學
學院16堂 （～14個鐘）
出面補鐘10堂（～7.5鐘）
學院50分鐘堂 補鐘45分鐘堂
其實可以學少五個鐘 不過想有多啲信心所以操多啲
所以我都學over30個鐘

頭先考完試 望盲區望到扭親條頸

咁用力

後日就考元朗
覺得自己仲未掂

學左幾多堂先

駕院堂學剩三堂 出去補左兩堂
出面補鐘師傅話冇咩問題 但係駕院個師傅話我肥硬

我依家個師傅教我平路開車踩盡極力子 再鬆手掣 先再望左右鏡 鬆極力子 咁樣岩唔岩架 之前我跟既師傅係教我吊左極力子先 再望鏡 先鬆手掣

可能D戲唔夠

同埋停車個陣佢叫我踩盡極力子先再踩break 會唔會造成空波滑行架

其實係咪可以分開乙，丙部兩日去考

你減速太突然嘅話 如果跟得太貼就會俾人隊你屎忽，所以每次慢車踩break之前都應該望一望中鏡，睇下人地有無跟到你太貼先好減速落break。另外，你開車望左右鏡係防止有人從你左右盲點衝出嚟，例如單車，電單車。

我師傅教我後者，如果唔係斜路咁做你就死硬，架車會溜前溜後架喎，雖然係平路，但唔知會唔會係暗斜喎

先踩break，臨停定先踩盡極力子

先印break減慢車速，再落極力子，如果你車速太快就會肥空波滑行，如果你車速太慢有機會死火，同埋咁做架車會chok到飛起架喎，通常你呢個做法係for急剎

仆街 呢個師傅都唔知係唔識教定玩9我

睇錯左 ，車速慢應該係唔會死火。

應該玩9你啦
我第一次跟師傅又係咁教 之後換左師傅唔同曬

網上自己排期問題

佢個網寫住要 持有個人電子證書??點樣申請?

去運輸署交吧啦

唔撚緊 用番自己個套揸番算

自動波停燈位可以迫力 D波 手制
如果想鬆迫力就入N波

中鏡唔洗大動作望, 好少肥人會肥呢D位

燈位起步左右鏡夠啦

開車就記住望哂左右盲點

如果2 take pass去運輸署換牌，係咪要帶曬兩張黃紙？

我嘅做法：如果十分肯定個燈位好快綠燈，就踩腳掣算；否則手掣空波實冇死。

望中鏡點大動作啲？不如直接用口講“停車喇喎，望下中鏡先～”

你地踩極力子個陣腳踭離唔離地架

師傅話要,油門同腳掣先唔洗

如果行宏業東行強業路出返寶業街
果條路有好多死車睇唔到對頭車
係咪可以行小小出黎停係黃格再望先出去都得

有冇考元朗既ching知點睇右面有冇車過黎 試過望右面既窗既最遠位 有時睇到有車但佢地直去 唔係轉左入黎

睇打燈?

但如果有d人唔打燈就轉又點睇

見啲考生大直路行30
唔肥架咩？

唔離地好易踩唔盡

點解會肥??? 大直路前面又無車反而會肥喎

我師父話貨VAN可以唔望中鏡

就係大直路冇車都行30喎

極力子要離地wo

啱啊 現實後面裝左貨 中鏡根本睇唔到後面交通情況

考車30好夠 夠上3波就ok

最好帶哂
不過有d淨睇合格果張

我以為要40添
過幾日考 到時慢慢揸

我師傅話貨van中鏡最多都係細tick,每次開車前望左右鏡加抬少少頭望中鏡再鬆手制開車已經夠
開緊車個時唔洗突登望中鏡

今日補考完乙部棍私，係咪一星期就可以去換p牌

琴日換左，佢淨係睇合格嗰張

唔好咁做啊 如果踩順左超速即刻送一個嚴重錯誤
考車係為個牌 你現實當然行得30係完全慢得唔合理
其實30~35已經夠你推上3波

7個工作天後上運吉做 星期六日唔計

其實4個工作天就有
我27號考完琴日去已經攞得

我28號pass啱啱都攞左 好開心

想問下有無網上申請 正常期考車
定係一定要去長沙灣搞

推拉手同交叉手師傅話其實用邊種都無所謂
其實係咪一定要推拉手唔係即肥?
求教

交叉手即肥

一下半下OK，但全程都交叉手就只可以祝你好運

聽過兩套講法
一套話完全唔可以
一套話完全無問題

我考2牌嗰陣 師父就話唔好交叉手

信邊個好

兩個說法各行極端
我就交叉手既

你咪自己試下囉
我就未聽過有任何一個人因為推拉手而肥

我第一堂交叉手師父屌到我訓係到

落雨要比平時渣慢幾多 有咩墅票留意

野要

姐係岩岩好一星期都ok 唔該曬你地

8月中油塘 幾時開始學好
新年後係咪會加價

鴨脷洲有冇邊個師傅好仆街/ 好好
想注意下

我覺得姓周既幾好

其實係咪可以分開兩日考乙同丙部

駕駛學院

兩張路票
兩次租車錢
兩次考試堂費
$_$

好似都係510

5月中
3月尾開始搵師傅約時間差唔多

觀駕1張路票 分兩次考
考試租車600 x 2 =1200兩次

車速其實同平時差唔多
不過睇下有幾大雨，如果微雨開細燈，大雨開大燈，開水撥
上斜吊多啲極力子，落斜早啲拖break落波
轉彎車速唔好太快，同平時唔同
記得同前車保持距離，因為剎車時間長左

感覺分兩日唔洗記咁多野

姓勞嗰個都幾好

係讓線前停左先，手制空波

扮哂野望兩望，再慢慢出一條線入黃格停

朗業街轉入寶業街有支燈，如果果支燈係綠d車就源源不絕係你右邊咁來，如果你知個支燈係紅，就專心睇左邊，左邊都冇車再睇一睇右就俾油衝出去

衝到中間再望一望返左就出埋

學車考車限速50

想學車 有冇人試過學車王

我係連登見過幾個人推薦某師父,上網查下又唔見有咩人鬧就膽粗粗搵佢報

學牌同考車唔會有速度限制，係跟牌行

只係車速較快路段同快速公路會有學禁

有冇ching考完元朗 如果一轉灣自己條線好近就有死車 轉入去個陣應該入左自己線再做打燈做動作騎中線定直接騎中線轉入去？

2月考
依家先學會唔會太遲

沙駕大涌橋線乙明對出大涌橋路最高70

P牌想出車
假日車 通常3-4個坐
200000左右 出120i 好唔好？

要睇有幾近，死車真係泊係路口就一野轉入去騎中線

轉入去個時要望埋鏡盲點

感謝
有時d死車放左係轉角位 如果已經騎緊中線 未轉灣個陣又因爲有成排死車番唔到自己線可唔可以直接騎埋中線轉入去？ 元朗就番學校個到成日有死車

宏業西街轉入康業街個度？

如果兩條街都死車盲Keep住打右燈踩線，到路口打返左燈，望右鏡盲點轉入康業街踩中線

長知識了

有d位離遠見到有死車就可以直接入第二條線
望唔到就做足步驟

2月尾就還好
頭就好遲了

啱啱宏業東肥佬
過死車對面有車我冇停比考官踩停
有冇巴打可以幫手抽快期

我二月中
12月尾先上第一堂

2月6

岩, 條路通順行30肥硬

點解唔停 如果已經騎緊中線 兩邊又成排死車 對面又冇啦啦有架大車出 停左都唔夠比佢過 有冇ching試過？ 應該點做？

咁你都要停車,
等架大車讓你出左先架

你唔係覺得自己夠技術
係架大車側邊攝出去呀

停車, 拉手制

我行球場條路 兩面都有死車同埋落貨
之後對面線有架校巴停係度 我咪打燈回頭望出
點知一出架校巴無啦啦又出 我同佢距離好近同埋好近左手既死車 自己又臨場反應麻麻冇停
咪考官兜野踩停左 咁就肥左 個死閪校巴咁撚黑心 考試都做唔下好心讓我三十秒 祝佢落地獄
個師傅之前教過如果對車唔夠過你老閪都要過
偷小小左1-2呎慢慢過

你師傅水9你

信都傻

1-2呎慢慢過只焗限個架車係死既, 有d粉腸仆街泊到得一條路仔,

又好窄既話, 你先可能1-2呎慢慢過

任何一架生車郁, 你又郁, 3呎內即死

咁如果大家都過唔要點做

你師傅仲冇教你睇死車, 校巴呢d上落客既車梗係隨時郁架啦

我就當佢仆街唔打燈, 你望下司機位條契弟都知佢係咪準備行

停車, 拉手制, 直到考官出聲 / 直到佢讓你

停低拉手制 ，對面見你考牌通常都讓你

唔讓你咪嘥大家時間

同埋你都識講1-2呎慢慢過

咁點解唔係人地隔住你1-2呎慢慢過呢?

你考牌做呢d野就一定肥, 佢就一定冇事

佢真係咁仆街唔打燈
下次有同樣情況真係要學精

你入之前就一定要睇對面有無車先騎線
咁你見無車入得就有優先權

之後有對頭車見到你都應該要等你出先

如果對頭車照入
你就要停車睇佢點
佢得三個選擇
A) 倒車出返去
B) 佢攝到你隔離過去
C) 互頂
之後就睇考官點睇你了

以後真係老閪都停係度等佢走
考完之後個官都話你有牌就做得 考就點都唔得 呢次真係學精曬

如果對頭車照入,

考車只得一個選擇
A) 即時停車

感謝高手教路

人地已經有牌，照出唔會肥

通常人地覺得夠位你踩線都會照去

係
學車仔跟本無野可以做
到時只可以寄望考官性格好同明事理

新po

但係會慢過搵街鐘師傅
考完乙部先排丙部 ，我同個Fd 一齊開始學
佢早我一個月考合併
如果fail左再排快期都同我一take pass 差唔多時間
同埋學院冇得排快期 ，如果我fail左要等成5個月

唔會啦 我都係最後一個月先爆seed
last一個星期學左10幾個鐘
感覺進步神速

唔係嫁 比我老虎蟹都唔過
考試我過線有的士佬讓我 我停車拉手掣死都唔過
最後都係一個細tick 姐

搵呀寶

明昆你
我學車果陣，有車唔夠過又係都要過時，我師父叫我企定定等對方諗掂佢

點睇學車駅 捻住報呢個

EC Pass?

駕院就上哂d堂 但個呀sir都冇教過望盲點同考試遇到突發野要點做 全部都要自學 上堂好似租車自己玩咁 係咪個個都係咁？

我呀sir都係咁，最後宏業東Pass

勁 我全夜晚學 勁少死車同對頭車

唔該巴打

巴打咁講搞到覺得自己渣車好似冇乜天份咁

我都冇 個師傅咩都唔教

應該係ec2pass

有冇巴打同我一樣三月考但依加都未搵到師傅

2月先揾都得啦

岩岩搵第一個已經俾人book左

成日唔記得轉返一波起步

夠力就得喇嘛？我師傅無提過

係，不過通常clutch 比較重，離地好踩啲

巴打邊間?

岩岩駛埋路邊個陣條左前軚‘銀’到路邊壆無啦啦突左舊石，銀爆左條軚側邊，嚇到前面2個路人以為我撞車

我想問我考天光道
我住元朗所以元朗學車
但我上到十2堂佢都未帶我出去考試路到學係咪唔正常?